                                        C programming MCQ's
1.)What is the output of this C code?

int main()
{
int i = 10;
void *p = &i;
printf("%d\n", (int)*p);
return 0;
}

A. Compile time error
B. Segmentation fault/runtime crash
C. 10
D. Undefined behaviour

Ans:A


2.)What is the output of this C code?

int main()
{
int i = 10;
void *p = &i;
printf("%f\n", *(float*)p);
return 0;
}

A. Compile time error
B. Undefined behaviour
C. 10
D. 0.000000

Ans:D


3.)What is the output of this C code?

int main()
{
int *ptr, a = 10;
ptr = &a;
*ptr += 1;
printf("%d,%d/n", *ptr, a);
}

A. 10,10
B. 10,11
C. 11,10
D. 11,11

Ans:D


4.)Which is an indirection operator among the following?

A. &
B. *
C. ->
D. .

Ans:B


5.)The format identifier ‘%i’ is also used for _____ data type?

A. char
B. int
C. float
D. double

Ans:B


6.)What is the output of this C code?

void main()
{
  int i = 0;
  if (i == 0)
  {
     printf("Hello");
     break;
   }
}

A. Hello is printed infinite times
B. Hello
C. varies
D. compile time error

Ans:D

7.)What is the output of this program?

#include<stdio.h>
void main()
    {
        test();
        void test()
        {
            printf("1");
        }
    }

A. 1
B. Compilation Error
C. Run Time Error
D. None of the above

Ans:B

8.)What is the output of this program?

#include<stdio.h>
int main()
{
 char *ptr = "GUVI";
 printf("%c", *&*&*ptr);
 return 0;
}


A. G
B. Compilation Error
C. Run Time Error
D. Garbage Value

Ans:A


9.)The pointer ptr points to which string?

char *ptr;
char myString[]="letsfind";
ptr=myString
ptr+=5;


A. find
B. ind
C. letsf
D. f

Ans:B


10.)Will the program compile?

#include<stdio.h<
int main()
{
    char str[5] = "Letsfind";
    return 0;
}

A. True
B. False

Ans:A


11.)Which of the following statements correct about k used in the below statement?

char ****k;

A. k is a pointer to a pointer to a pointer to a char
B. k is a pointer to a pointer to a pointer to a pointer to a char
C. k is a pointer to a char pointer
D. k is a pointer to a pointer to a char

Ans:B


12.)Is this a correct way for NULL pointer assignment?

int i=0;
char *q=(char*)i;

A. Yes
B. No

Ans:B

13.)Output of this statment is :

printf ( "%d" , printf ( "hello" ) );

A. Syntex Error
B. hello5
C. gives garbage value
D. print hello and terminates

Ans:B


14.)What is the output of this program?

#include <stdio.h>
int main()
{
    int i;
    i = 1, 2, 3;     
    printf("%d", i);
    return 0;
}

A. 1
B. 2
C. 3
D. Invalid Syntax

Ans:A


15.)What is the output of this program 32 bit c compiler ?

int main()
{
     printf("%%%%\n");
    return 0;
}

A. %%%%%
B. %%
C. No output
D. Error

Ans:B


16.)What is the output of this program ?

int main()
{
     int a=250;
    printf("%1d<0x1d>\n", a);
    return 0;
}

A. 1250
B. 2
C. 50
D. 250

Ans:D


17.)What is the output of this program?

void main()
{
    if(!printf(""))
        printf("hello");
    else
        printf("world");
}

A. hello
B. world
C. Compilation Error
D. None of the above

Ans:A


18.)Which is not a character Of C?

A. $
B. ^
C. -
D. |

Ans:A

19.)What is the return type of malloc() or calloc()?

A. int *
B. int **
C. void *
D. void **

Ans:C


20.)How would you round off a value from 6.66 to 7.0?

A. ceil(6.66)
B. floor(6.66)
C. roundup(6.66)
D. roundto(6.66)

Ans:A


21.)What is the output of this program?

void main()
{
      int c = - -14; 
      printf("%d", c); 
}

A. 13
B. 14
C. -14
D. Compilation Error

Ans:B


22.)What is the output of this program?

void main()
{ 
      int i=5; 
      i = !i>10; 
      printf("%d", i); 
}

A. 5
B. 10
C. 0
D. None of the above

Ans:C


23.)What is the output of this program?

void main()
{
   printf("%x",-1<<4);
}

A. fff0
B. fff1
C. fff2
D. fff3

Ans:A


24.) What is the output of this program?

#include<stdio.h>
int main(){
    printf("%d",EOF);
    return 0;
}

A. 0
B. 1
C. -1
D. NULL

Ans:C


25.)C compiler traps

A. logical errors
B. syntax errors
C. Both A and B
D. none of the above

Ans:B
